律師司職員接觸確診者，法庭星期一起全面恢復運作

【明報專訊】近日大批港人因應海外疫情爆發而返港。據了解，政府內部呼籲高層公務員，若留學子女近日回港，相關公務員應與子女採取「隔離」措施，減少密切接觸。公務員事務局回覆稱，是否需要安排包括有同住家人從外地返港的員工在家工作，部門會按實際情况決定和作具體安排。

多部門有人員曾接觸患者

規劃署前日有公務員確診感染新型冠狀病毒。環保署昨回覆稱，有兩名職員曾與確診者一同出席晚宴，其中一人被界定為密切接觸者，現沒有病徵，正在家中隔離，等待衛生署通知是否需要進一步檢驗；另一人被界定為非緊密接觸者，初步測試結果呈陰性。

稅務局昨回覆查詢稱，一名職員近日感身體不適，但新型冠狀病毒測試結果為陰性，現時無職員確診；但一名職員的妻子3月17日從美國回港後確診，該職員於17及18日均有上班，其間有戴口罩，接受檢查後，昨獲通知病毒測試呈陰性。

另外，律政司國際法律科一名職員3月初在前往澳洲的航班上，坐在確診病人附近，前日收到澳洲當局通知被界定為緊密接觸者。律政司表示，該職員航班中全程戴口罩，休假後曾於3月17日返回律政中心辦公，單獨在工作間工作並全日戴口罩。律政司已向衛生防護中心報告，該職員自我隔離期至3月21日。

另外，民事法律科一名職員3月14日到訪健身中心，其間與確診者約有2.5小時同處中心內。該職員曾因感暈眩及作悶，3月17日向私家醫生求診，醫生診斷應與新冠病毒無關，該職員從昨日起暫時在家工作。

【武漢肺炎】法院下周一全面恢復運作 司法機構籲接受檢疫或監察人士切勿到庭

正評：法庭大爆發
負評：開庭大吉

紅官死全家
Btw 終審咁多鬼佬外藉官

柒婆講咗禮拜一變返留家工作
司法機構就全面恢復

喂屌，你想證明司法獨立於行政，都唔好搵自己同市民條命去搏...

公道d講，林奠係遲司法機構一日公布
其實佢算唔算玩法庭一獲

外國好似可以視像開庭

法官死全家

咁天琦有結果未

攬炒

停了

最緊要鄭弱智驊要有事

係左北京生死未卜啦

補充，林奠真犀利，法庭都要今日的我打倒⋯⋯

彈入又彈出

Old news-ed

文盲就望下置頂啦